US arrests ex-Hong Kong and Senegal officials in bribery case

US authorities have arrested a former home secretary of Hong Kong and Senegal's ex-foreign minister on charges of bribing African officials.
Patrick Ho and Cheikh Gadio are accused of leading a multimillion dollar bribery scheme in Chad and Uganda on behalf of a Chinese energy company.
According to the justice department, the defendants started plotting in 2014 after meeting at the UN in New York.

Neither of the accused have commented on the charges yet.
They're accused of paying the president of Chad and the Ugandan foreign minister at the time to secure business advantages for the Chinese firm.
"Wiring almost a million dollars through New York's banking system in furtherance of their corrupt schemes, the defendants allegedly sought to generate business through bribes paid to the president of Chad and the Ugandan foreign minister," the statement quoted the acting US attorney for the Southern District of New York as saying.

The defendants stand accused of wiring almost a million dollars through New York's banking system as part of "an international corruption scheme that spanned the globe".

Acting Assistant Attorney General Kenneth Blanco said the scheme involved bribes at the "highest levels of the governments" of two nations.

The justice department alleged that Mr Ho set up both bribery schemes and enlisted the assistance of Mr Gadio, who it said "had a personal relationship with the President of Chad".

There has been no official comment from authorities in Chad and Uganda so far.

The Chinese oil and gas company was not identified in the announcement by the US justice department, but described as a "Shanghai-headquartered multi-billion dollar conglomerate that operates internationally in the energy and financial sectors".

The two men were officially charged with violating the Foreign Corrupt Practices Act (FCPA) and international money laundering.
Under that legislation, it is illegal to bribe foreign officials to gain a business advantage.

五毛死曬

charged with money laundering喎
疑似洗黑錢喎
前政府官員疑似跨國跨洲貪污喎
影響香港國際金融中心形象喎
又話反洗黑錢, 香港啲機構幾時出黎condemn

如果香港支那銀行有份唔通又話你隻咩

如果香港支那銀行有份唔通又話你知咩